人命關天不是show

人命關天不是show - 李碧華

天水圍東華三院李東海小學女教師墮樓事件，數日來報道令人憤怒和不安──校長羅婉儀被指長期欺壓教師，儼如「土皇帝」，終於林老師輕生了，才令該校教職員情緒激動，放聲痛哭，自責內疚，因大家的懦弱，助長校長氣焰……死者面對恃勢凌人苛刻辱罵，到了無法忍受的崩潰時刻，她親赴東華三院總部投訴，但負責跟進者要到東莞有活動沒親自接見，職員且着她：「休息吓先」，有點敷衍了事。

據知曾有多次投訴個案，辦學團體竟向被投訴的羅校長查詢，如此一來，不啻增加投訴者受報復危機，且官官相衞是社會常態，如僭建驊、6 8 9 UGL等事件，「自己人查自己人」，多方包庇，怎會有公義？

投訴小組失職，制度僵化要有改善空間。學校是春風化雨之所，現狂風暴雨橫行，主席、高層、話得事的人跟進處理，設「獨立調查委員會」之類，應有兩大原則：──

（一）事件不能拖延、淡化，人命關天，必須公開、公平、公正，還死者一個公道。

（二）與教職員、家長、校工、自各途徑得到內幕消息的傳媒溝通，必須直接、免責、保密，不可秋後算帳。

否則只是一場公關show，日後誰肯捐款？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
樓市反彈 (左丁山)

下一則
下一則
如何懲罰魔鬼校長？ (馮睎乾)